90後為攝影放棄做樓奴 堅持Chill人生活才是王道

鄧焯文（Max），廿一歲，兼職攝影師。他雖然沒有學位，卻獲即將大學畢業的女朋友力撐追夢，兩人拍拖卻無諗過儲錢買樓，最享受一齊開blog，一個寫文、一個影相，一同放閃。

我女朋友Winnie早前寫了篇文俾攝影網站轉載，講跟攝影師交往的十種福利，讚識影相嘅人會知美感，又讚攝影師嘅觀察力好強，比其他人細心，仲有好多得意諗法唔怕悶親。我睇篇文時覺得佢讚緊我呢個男朋友，其實我邊有咁叻，我只係一個努力尋夢嘅「𡃁仔」，距離成功仲有好遠路。

我考DSE時衰咗一科，升唔到大學。我對讀書冇乜興趣，唔想再浪費時間，倒不如早啲出嚟賺錢。我中學畢業之前，已經好鍾意影相，我仲好記得嗰時冇乜錢，我膽粗粗問親戚可唔可以送咗佢部相機仔俾我，就係咁樣，我開始拎住部唔專業嘅傻瓜機，乜都影一餐。

初初拎起相機，只為興趣，冇諗過將攝影變成職業。我冇跟大師學影相、無入影樓做助理，只係上網自學再出街影。我而家正職喺一間玩具鋪做sales，雖然人工只得九千蚊，但我返十一放七，返工前我會上山影日出，放工天色靚會衝去影日落同夜景。一星期返四、五日，放假可以接吓freelance影生日會和婚紗相，可多賺幾千蚊。我喺單親家庭長大，與阿媽和阿哥同住公屋，每月有俾三千蚊家用，阿媽由得我做乜都得，我寧願自由自在，搵少啲錢無所謂，唔想孭住買樓壓力。

風景

我之前教網友影相，識到Winnie，我第一次約佢出街，係去避風塘影相。佢冇港女性格，唔會話多蚊、未搽防曬呀之類。我哋拍拖一年，會上山影芒草、行菠蘿山、南生圍。Winnie仲話，如果唔係我到戶外取景，佢都唔會留意到香港嘅景色原來係咁靚、咁值得珍惜。

好多拜金港女開口埋口，嫌男朋友人工低，有人更加話攝影呢行冇出頭，寧願男友做看更，收入更穩定。我同來自中產家庭的Winnie諗法一樣，都係唔想俾層樓綁死。我哋相處好簡單，得閒去行吓街、普普通通食碗魚蛋粉又一餐。佢仲會話，將來公一份婆一份，唔使有樓都好開心。

Winnie今年大學畢業，準備做嘢。佢話仲未諗到前路點行，反而羨慕我搵到夢想。我知佢鍾意寫字，所以鼓勵佢開個專頁，寫吓生活逸事，我就負責放相，幫佢篇文加添一份感覺。

我哋唔想返工就係為儲錢買樓，反而想趁後生，多啲去睇吓個世界唔同嘅風景。能夠遇上一個和自己步伐相同的人，梗係要放閃。

條女做多兩年野就唔係咁諗

chii條撚咩 到老左係公屋樓下坐公園咪係呢d囉
成日話享受人生
做影相佬搵到食又有幾多個
之後咪又係要死死氣搵工

岩嫁啦 世界總需要佢依d咁既廢人

分左手未

價值觀唔同
之後話有個senior同事晚晚陪佢ot
收左工仲車佢番屋企

[img]圖片網址[/img]

好老世唔多，如果個個都好似佢咁，然後老細請唔到伙記
會唔會改變到個個做到成隻狗咁呢？
利申，FF

日後瞓街慢慢Chill

不了不了

有畫面
好CHILL呀

ok 大波

港男真係痴鳩線

咁既波只能夠meet

過多兩年都搵咁少 分得手

你家底夠厚👀唔追你拎家用同埋還grant loan 既話 ，你既理想係係屋企日日R 荔枝都冇所謂架

張圖香港不適用呀屌
香港地樣樣錢，行過飲杯野都30蚊，揾8,9千蚊撚夠洗。

仲未計d女人，廿令頭就緊係夢想夢想夠chill, 返左幾年工就想穩定，成家立室，心態係會轉變，條女遲早走

絕對適用。只係左邊最尾個張發生響25歲

你老母呢個po個個講錢 華人社會真係華人社會
成世做狗啦

舊文？

依家後生仔為咗唔返工真係多新理由 ！

9000 1個月?
10年前?

21歲

我記得依個呀....
最後條仔溝model飛左條女

人地月入九千食女無數

25歲就有結果咪仲好 仲可以轉行右邊條路

但有d時候係要行幾年右邊條路先有resources去行左邊條路

個個 我都想
老闆低聲下氣求我

我支持佢
唔係人人都想搵多錢
但我想搵得多 多啲呢種人少啲競爭
好事黎既 支持 鼓勵
你有你chill 我有我快樂揸ben跑

條仔都ok

'唔想俾層樓綁死' 做份hea 工而唔儲錢買樓，就以爲就唔洗‘俾層樓綁死'咩？
結咗婚唔洗住？係咪兩公婆訓街？最後咪死死地氣租樓？
又係唔L係‘俾層樓綁死'呀？人講佢又講，用下個腦啦！

第時個女搵呢d垃圾，我真係一棍打Q死佢。
窮唔係問題，係又懶又蠢，俾幾十萬個藉口自己，從來無打算解決問題既廢柴。

21歲冇錢住公屋讀書唔成 返兩份工
明明冇得簡講到自己享受緊

都幾肯定係

潮文

而家已經係，搵到既接結婚，bb生日個d job囉

攝影等於放棄買樓
明明兩者兼得 都唔係難事

住緊邊先？
老豆層私樓定一家三口住緊公屋呀

咁撚重要都唔提學咩人報導

咁多人無睇過

等條女做兩年嘢
佢唔嫌你 你自己都自卑

屌 原來成2年前

有無佢近況

其實唔同屋企人住，咁chill 可以住邊？ 講到咁型咪又係消費老人家

9000-3000家用=6000 chill條撚咩
食餐好少少 飲杯野都冇撚左啦

唔係你唔想做樓奴 係你冇資格做呀

係香港想追夢 就唔好考慮搵伴侶
就算一開始同你一起捱
假設最後佢冇走 你都唔忍心人地跟你受苦
根本有伴侶係香港好大機會只係阻擋你追求夢想的一件事

點解為攝影要放棄做樓奴，連做職業攝影師嘅大志都冇，廢就廢，唔好搵咁多藉口，過多2年條女畢業就同佢講Come on James

人各有志，但我覺得追夢要有一定資金先可以發大黎搞